謝偉銓︰當年申居英權為穩定香港

【本報訊】立法會建築、測量、都市規劃及園境界補選，由前業界代表謝偉銓（圖）對戰南區區議員司馬文，兩人日前出席電台選舉論壇，持居英權的謝被追問，新獲任為全國政協委員的謝偉銓強調可毫不考慮放棄，但未有表明何時放棄，強調與多年來在港的服務無衝突。

稱與服務社會無衝突

謝在論壇上被問到有關居英權問題時解釋申請原因，「主要就係當年嚟講，希望穩定香港，令到香港可以有啲人繼續為香港嘅繁榮穩定去做」，同時表明「如果（持有居英權）同我個職務有衝突，我係毫不考慮可以放棄」。司馬文遂向謝指應該放棄，謝辯稱自己「是其是、非其非，應該支持嘅支持，唔係好似其他人咁專玩政治、唔做實事，令到香港停滯不前」。論壇主持人再詢問謝，「即係你冇居英權你好難服務香港？」謝推說因回歸前有信心危機，港英政府為穩定人心才為港人爭取居英權，與他多年來在港的服務沒衝突。

法例規定除12個指明的功能組別，立法會議員必須是香港永久性居民中的中國公民，只可擁有中國國籍。謝2016年參加立法會選舉時有申報持有居英權，參選會計界的梁繼昌則申報英國國籍。

而謝偉銓席間針對司馬文的僭建問題出擊，司馬文反駁早已向政府登記有僭建物，決定參選後即拆除；至於為何不一早拆除，他稱最初選擇保留，及後因決定參選，為免晉身議會有利益衝突故拆除。

■記者呂浩然

呢班賣港賊平時點教自已啲細路既呢